\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Eisengolem}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Konstrukt, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {20 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {210 (20W10+100)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 24,
        dex = 9,
        con = 20,
        int = 3,
        wis = 11,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Feuer, Gift, Psychisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Adamant},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Versteht die Sprache seines Schöpfers, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 16
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Feuerabsorption}
        Der Golem erleidet keinen Schaden durch Feuer, sondern gewinnt Trefferpunkte in Höhe des Feuerschadens zurück.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Golem ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Golems sind magisch.

        \DndMonsterAction{Unveränderliche Form}
        Der Golem ist gegen alle Zauber und Effekte, die seine Gestalt ändern würden, immun.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Golem führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 20 (3W8+7) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=20 (3W8+7),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 23 (3W10+7) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=23 (3W10+7),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Giftodem (Aufladung 6)}
        Der Golem atmet giftiges Gas in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-19-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 45 (10W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
